DSE放榜：日背100英文生字 劏房女考佳績冀成教師

人窮志不窮，努力總有出頭天，香島中學多名基層學生憑着個人毅力考獲優異成績。居於土瓜灣狹小劏房的楊劍琳，最佳5科成績考獲24分佳績，計劃入讀港大中文教育，冀將來成為教師。3年前她由廣州來港就讀中四，英文成為她最大障礙，即使「skill」、「repeat」等簡單單字亦不懂，老師以英語指示收拾桌面亦不理解，直言只有小學程度，經過3年努力終考獲3級達標，令她喜出望外。

楊同學3年來不斷惡補英語，曾經將英語聆聽卷逐句默寫，連續3個月每日背100個生字，但中六英文科模擬考試仍有多卷「肥佬」，令她深感絕望，「當時匿埋廁所大喊，覺得睇唔到進步」。雖感絕望但她未有放棄，最終英文達標，她勉勵其他學生「未到最後一刻都唔可以放棄」。

而考獲5科5**連同數學延伸部分亦考獲5**的譚泳盈，一家七口居於深水埗一個劏房單位，平時需要在飯桌上做功課，出身基層的她深明公立醫院排長龍問題，希望日後成為醫生，照顧家人。

譚同學指學習不能死讀書，需要從日常生活中找出興趣，「試過喺廚房聯想到化學，見到豉油就會查吓咩成分導致有鮮味」。雖然她與家人蝸居於劏房狹小單位，但她認為不是問題，可以利用圖書館等資源溫習。

大陸妹去做雞算啦

學咩人讀書

留名連登仔踩到佢一pat屎咁

好慘 希望政府快啲俾間公屋佢地

屌，支那妹

個樣都似嗰啲狗西miss

lv3想入港大做老師...
隨時廣東話都未識講

日背100生字
我一日20個都背q死

支那妹想去普教中荼毒下一代學生?

普教中 新移民優先僱用

大陸人最叻咪背書囉齋背 插班讀中4連Skill同repeat都唔識, 衰撚過小學生wo

支妹

支那人最愛吹大，10個都變100個

背vocabulary 已經錯啦，死背單字D句型用法咪錯哂

香島？btw，其實有小學程度再用三年讀攞lv3真係唔難，我甚至覺得佢唔係on99咁日背100生字，用其他方法讀，成績會仲高（姐係用多d英文，聽下6min English 咁）

用啱方法就唔止lv3

佢地大學生要參加一個英文試 叫英文四六級 有哂vocab list背 年年都有大陸人叫春好難

我好奇睇過 好多字都好簡單 可能香港初中已經學過 當然我唔會打飛機讚香港中學雞英文好

之不過大陸學生平均英文水準真係好劣

咁樣讀法都係lv3，真係唔知講咩好

廣州應該識

連續三個月,姐係佢背左成9000個生字，加上本身點都識幾百個生字,咁佢姐係識成萬字。根本dse又好，IELTS 都好,都唔洗識咁多。識人攞5上網做d識字test都係得7-8千。佢得lv3證明佢用錯方法。
好心d報紙佬唔好宣揚呢種讀書方法la,誤人子弟

得3
刷首抽算啦

咪又係嫁金龜，有分別麼

標題咁勵志，以為佢苦讀考到5**
點知得3

好垃圾 LV3
大陸人真係得數學係識 有5**

可能4份paper剩係reading 係掂

我都有睇過 個四六級試唔洗硬性要參加 好似話非英文科Grad如果有六級會易D係大陸搵到工同埋可以嗌高幾舊水人仔 不過D字真係幾易 未話需要去到背既程度 背完用唔返唔識點用都係盞出醜

其實又唔可以怪佢。窮人家庭根本唔知讀書方法，咁佢唔係on99咁背都唔得

不喜勿插，我覺得佢呢份勤力比好多高官同蝗好啦

支那成個教育都錯撚哂
之前有人拍片係外國人考dse英文
結果好似得4定幾多
我讀舊制唔識睇dse,但反正結果就唔係好好
然後佢指出左香港考試同外國考試唔同既地方
仲講左香港既考試只係考你識唔識考試

高官後生有邊個唔勤力

唔好咁大聲，好多連登仔中英唔合格

屌咁撚樣都想入HKU做老師

D高官全部名校出身

唔明，乜大陸人英文真係咁差？

雖然大陸人
不過真係好勁

使撚

人地落黎俾心機讀書，又唔係搶資料，咁都好反？

連登仔有d似d高官
何不食肉糜咁
仲話反政府
條女衰在大陸人

好多基層都係咁生活都考唔到
貧窮唔好話讀書 資源已經勁少

*資源

想當年鳩答都有3講緊我係學校都係倒數十位啲frd
真心睇多啲書同聽下廣播仲好啦或者睇下無字幕嘅美劇

冇接受過教育點會好
不過人地都有3
你睇數據好似都係得6-7成有3....
大多數仲要本地生

窮要搵野笑下

咁其實ielts都係
ielts唔跟佢個玩法writing一定低分

24分呢個環境下算勁
大把正常家庭成長都考唔到
係咪即係仲衰過大陸人

見到皮膚黑黑地就想砌佢

窮既支那新移民入港大同自殺有咩分別

好想奶佢塊黑飽
唔知灌腸會唔會好似蓋清咁流屎汁

大陸落黎個件垃圾
死返上去啦 咪教壞細路蹬

咁撚窮 唔攞綜援都有全額書簿津貼啦
咁窮應該係一蚊薪俸稅都唔使交
佢全家夾埋交嘅稅一定唔會多過佢攞嘅福利
仲要廢又諗住讀教育 荼毒香港下一代 咁都唔屌得
下面真係叻嗰個 就話將來會有貢獻啫

[冇時間喇！]
我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀
就嚟連票都冇得投喇！

而家香港個情況真係好惡劣
以前吹奏係基層公屋狀元
公屋高級過劏房就不再吹奏

一眼認得出套校服！

背有咩用 背完要明同識用先算真係識
大把中中學生 考之前都預肥 最後合格
D報紙好鍾意搵依d新移民黎講 想幫佢地建立進取好學既形象

因為事實佢學英文個方法錯哂
報紙佬仲sell死記硬背

24分佳績 笑撚死咩

人地岩岩考完試dse諗住做老師就話人荼毒下一代，完美邏輯如果你覺得dse24分唔可以做老師你應該去同教育局投訴，set個最低要求。

支那妹

我係屌果d因為人地中國落嚟就屌果d

教畜。。。好諗唔諗

就嚟連票都冇得投喇

緊急! 反DQ!
用自己email send 意見書!!!
生產器出嘅不受理

過幾年呢班人管番香港人既時候，大家就知味道

其實學英文冇方法係錯既，只係睇你夠唔夠堅持，當然方法正確會更好，但100個我真唔信

上年hku中文教育LQ都24
jupas 205人報band a 收得22個
講真未必入到

其實得罪你地d乜

Lv3 即係以前既咩grade?

咁又唔好咁口臭 人地勤力爭取翻黎既野 你憑咩批評

淨係記得十分一掛

3對上仲有5** 5* 5 4
al e都俾多佢

E 左右

連登全部人都係香港原居民 所以先咁憎新移民

返去考大陸高考啦屌你老母

講漏左
係HKCEE既E

大個左肯定係藍絲黎

哦 E咋

5**
2
2
2
overall 3
咁樣？

垃圾post

佢落黎香港搶資源喎

咁都唔屌得

短時間鳩背係最見到成效既方法，最少真係寫到野出黎，利申背過句字學英文。

連登仔又唔好咁 雖然我都好憎支那人

Repeat都唔撚識
就應該repeat 小學

On9我公屋仔都好撚窮,果時DSE都best5 28分啦,又唔見你訪問我?一見大陸落黎擺上神枱, 係咁撚勁就係上面讀北大清華啦,落黎爭住曬. 我日操200條數又同你講咩

樓主劏房師
借機賣廣告

梁天琦都唔係香港出世啦

點為之搶資源 政府提供資源就係想培育人才 佢拎到學位第日響翻香港做野 貢獻社會 又唔洗拎公屋綜援 肯為香港貢獻又屌 唔肯又屌 大陸出世係原罪？

我自己好憎共產黨都係咁話 你把口臭撚過屎坑

拎3好勁

死記爛背 果然充滿支那特色

考AL 應該U

溫得咁辛苦都得3
其實可能智力比較低
唔好浪費資源比較好

就憑佢係支那人

佢都無話100個生字係無重覆

一家七口住劏房

佢Best 5有24分嘅咁，同埋想入中文系 我覺得背句式有用過就咁背單字，你背完隻字，無記到點用嚟造句都唔夠

以為真係全部記得曬咩啲vocab

唔背vocab仲點可以有可能去延伸到去用法呢一方面

含我條撚啦讀讀讀

On9

大陸狗每拎一個大學學位就少咗一個位比香港人讀

學位都算

公屋都搶撚埋你

你老味你係咪啲離地中產黎

唔好玩啦，DSE同CE咁多科黎講英文分別係最大，READING 份量多成倍咁制，深度就更加唔駛講，CE 個ANS可以照抄俾足分，DSE轉唔到自己意思可以俾0分，作文題目選擇多左，但深左英文E真係可能睇唔明，對字數要求多左，於英文勁既人無咩野，反正CE都係爆字，但對於英文差既人250字升到400係差好多，聆聽分別最撚大，CE係串埋俾人聽，重要重覆2-3次，但DSE 係要人默，重要一句句咁默而唔係填充，口試分別唔大係題目深左，但合格既分都係3到尾就得，CE係易好多。

其實難度無變係未轉有範文既中文，真係大同小異，但英文係全方位提升，你是旦搵年CE既聆聽睇下，同埋CE 內文通常係校園，但DSE 由娛樂同動物同小說都出過，根本差勁遠。

真係慘，呢個年代志願做老師，同志願揸的士有咩分別

咁既情況下係勁

從來無背書
小學中學都係出貓

利申：英文5

蠢

可能都係要繼續住劏房，或者大少少既劏房

咁al既e 囉

正路背字係會背用法同例句(但D例句其他句都識九成所以唔當有背，如果真係逐隻字咁背就ON9左D)

而考獲5科5**連同數學延伸部分亦考獲5**的譚泳盈，一家七口居於深水埗一個劏房單位，平時需要在飯桌上做功課，出身基層的她深明公立醫院排長龍問題，希望日後成為醫生

冇人講? 好可惜,就算讀到醫都係做窮人,一條友養7件唉

就嚟連票都冇得投喇
緊急! 反DQ!
用自己email send 意見書!!!
生產器出嘅不受理

[現場即時 好撚緊急］
要人！！！要人！！！！要人！！！！！

世界各地都有移民 佢同香港人同一個制度下佢拎到學位 呢個係佢實力deserve既 香港人從來都係優越於言行舉止 而唔係出生地 任何人都可以做「香港人」 唔好覺得你響香港出世就好撚叻 香港唔需要你呢種唔識尊重人既「香港人」

大陸學法係咁 死記硬背但人地成績又得喎

背就得咩 語文點死記

針唔吉到肉唔知痛

可能你未試過比大陸人搶資源但又乜柒都做唔到嗰種無奈感

有錢人唔需要學英文，因為佢地生存係英文既世界，窮人先要學英文。
語文同科目最大既分別係一個代表生活+知識一個代表知識，等於正常人唔駛點學中文都有2，前題係智商正常。

著住校服我OK

落黎只會教人地共產黨既手法..好危險

好明顯唔係背
可能望兩眼咋
真係每日背熟100個生字點會考唔好

香島都有24算係咁啦

日背100個字你都信
一個字聽下讀音望下解釋例句都三分鐘啦
背嘅意思基本仲有重溫

用晒全日都未必記到一百個字
除非佢意思係望一百個生字

100個x30日x3個月.....

有錢買無印良品

痴線
係咪想害死啲英文唔好嘅人
背生字冇用㗎
背咗又點
你識唔識用？
vocab夠多又點
你grammar呢？
文筆通唔通順？
仲有好多。

點解我見到muji袋
基層?? 劏房??

番機場，同95%大陸人講英文
佢地都只會下，個d仲要後生仔女黎
係講緊最普通講價錢，真係R頭
唔知扮唔識聽定點啦
但連聽都唔肯聽，一定唔好

Hooker

認同, 物競天擇, 如其怨人點解自己唔勤力D.
佢行正途入大學. 又唔係唔做野攞綜援既蝗.

Best 5 24夠入三大SCIENCE

好過你做一世waiter

reading 卷
識字多有著數喎

而家24分就入到hku?
埋唔埋到堆呀hku
仲要一家七口 等佢一個救

喂喂，人地努力唔走後門有咩問題？

留名睇佢地之後點樣回歸祖國點樣報答愛黨

都唔係第一次見呢啲新聞

呢啲自己努力嘅就算啦
勿樹敵太多

會窮

入到hku搵個有錢仔嫁左佢

你係咪on9
支那每年有成一千萬人考大學
1%都有成十萬人
佢地落哂黎香港人咪唔撚洗讀書?
仲要比人屌點解自己唔勤力D

大陸狗做老師會突壞細路

嘩屌jpg 好心用啲錢去韓國整整佢啦好過讀書

煮劏房都咁多星 好撚勁

你估muji好高級咩
咁又唔使咁嚴厲既
話哂都神科成績

死背生字唔學用法就係打呢種英文出黎

你去大學行吓 是但一條路周圍都勁多人喺度兒兒兒兒
嗰下你就會明

努力呃唔到人嘅 其他科都成績都咁好 但讀書方法真係錯曬當dse考英文水平試？用埋d背flash card咁鳩嘅方法 認真操下卷都有4啦

其實呢度啲人係屌佢唔係怨佢
佢嗰個成績 大撚把人考到啦

你就係比人搶左學位考唔到大學個啲

新移民來港努力讀書，求自力更新。不同來港呃公屋綜援分資源的老坑。

你咁樣學英文仲想做老師
唔驚誤人子弟?

Lm

佢未背之前應該要連題目同要求逐隻字解俾佢聽，背完就可能無時間操了。

你唔俾人老豆老母係香港人嘅？ 住過大陸就一定大陸人？

上下兩個人嚟㗎巴打

下話

英文lv 3嘅中中學生
入到大學同文盲有咩分別
應該一個sem都頂唔住

係連登
大陸出世係原罪

你唔熟宜家香港既ON9教育制度就唔好亂講
每年大把人用英文讀PHY CHEM BIO拎4, 5粒星 不過英文拎3
甚至跛英文2

重點係佢係中中喎
中中人分分鐘英文essay都冇寫過啦

走啦道德撚

只係屌冇用，人地真係高分，個制度就係度，香港人真係諗下點解唔夠大陸妹爭

香港教育真係成功 靠背就得 唔怪得咁多大學生

班大陸人最撚叻背嘢
做條數都可以背返啲例題出嚟

佢哋咁撚愛國

雖然係蝗，但其實幾欣賞佢既毅力

咁佢都係用咗三個月背生字姐

咪係囉，記到一半好勁啦

叻女

喺英國醫院出緊place，試過有一次啲staff同我講話有個中國病人完全唔識英文想我幫手翻譯，去到同佢傾咗一兩句先知佢係嚟呢邊大學做訪問學者嘅博士生。
咁我就好奇怪點解佢可以嚟英國啦，唔使考IELTS之類咩？佢就話佢考咗英文四六級。
嗰個人知係聽唔明英文，淨識講YES同NO⋯可想而知呢個英文四六級水準幾低劣

EDU

咁係DSE垃圾姐
唔係你勁
考下UE再講啦

覺得第二個好犀利，係一家七口住劏房既環境下都考到5科5**
不過無人講咁既

我咪話緊DSE垃圾而條新移民更垃圾囉
用錯方法+努力咁耐都係3仲有得吹棒

大陸閪理撚得你考狀元

大陸妹正職都係雞架啦

而考獲5科5**連同數學延伸部分亦考獲5**的譚泳盈，一家七口居於深水埗一個劏房單位，平時需要在飯桌上做功課，出身基層的她深明公立醫院排長龍問題，希望日後成為醫生，照顧家人。

呢個好叻女呀

努力出人頭地唔緊要
唔好做老師害撚左我下一代

賓爺又撚狗

咁梁天琦同羅冠聰呢

我反而想知點解黑黑地就想

D日本妹都係咁 愈黑愈淫

佢地有份幫香港爭取自由

如果上面件大陸妹過多幾年都係咁

我第一個吹奏佢

算啦，人地劏房都考到24分真心勁wo
利申 中產 同佢差唔多分

走啦支那妹
無人想知啊

屌
支那蝗學咩英文丫
想做中文老師？想去普教中嗰啲垃圾學校誤人子弟咋掛

咩叫俾人搶資源但乜柒都做唔到 你自己唔夠人揪拎唔到學位就叫乜都做唔到？ 咁得閒怪人諗下點增值自己好過啦

個d係內地留學生 而家講緊呢個係dse制度下得到既學位 你知唔知自己講緊乜 以為得你有u讀？

其實唔淨止學位

醫療，公屋，仲有啲落黎拎綜援既仆街

一隻豬好地地係唔會落黎
落黎已經係原罪

做教師洗腦

咁梁天琦都係原罪

佢另計